日虛擬貨幣巨頭Coincheck 遭黑客盜走41億港元

日本虛擬貨幣交易所運營巨頭Coincheck（位於東京）周五發布消息，表示遭黑客入侵，偷走價值約五百八十億日圓（約四十一億七千六百萬港元）的加密貨幣新經幣（NEM），是全球歷來最大規模的虛擬貨幣失竊案。該公司停止了大部分加密貨幣的存取和買賣等服務，截至周六也未有恢復的迹象。

該公司在周五凌晨三時前偵測到非法入侵系統的情況，幾乎全部的新經幣都被轉走。公司內部至上午十一時許才發覺異常，下午在互聯網上公布了限制新經幣的存款，加上新經幣買賣和取款在內，暫時叫停了所有虛擬貨幣的交易和日圓取款。該公司向金融廳和東京警視廳匯報情況，正調查虛擬貨幣消失的原因。警視廳已開始收集訊息。

據悉消失的全部是顧客資產，受害人數正在確認，暫無發現新經幣以外的虛擬貨幣消失。公司社長和田晃一良周五晚在記者會上鞠躬：「深表歉意，非常抱歉。」並透露正在討論接受來自外部的資金援助。Coincheck將探討是否能補償，但表示「最壞情況是無法歸還顧客資產」。Coincheck設立於二○一二年八月，是業內龍頭之一，為比特幣交易平台bitFlyer（位於東京）的對手。根據去年八月的資料，該公司聘有七十一人。它的總部位於東京涉谷，該地區受新興企業歡迎。去年， Coincheck開始在全國性電視台大賣廣告。

個老細就肥仔

諗起大陸打劫果篇潮文

呢種情況客戶有咩保障?
間公司破產都唔掂WO

次次都係依招
搵人hack自己系統偷客錢
之後幾年開過新公司炒起BC

籠裡雞?

最壞情況是無法歸還顧客資產

成副身家買bitcoin既人有福了

你想政府賠???

記得之前d人話咩你放錢入銀行都驚畀強盜搶啦之類

人地已經公布左賠償方案
好心你地睇下新聞啦

聽住先啦， 40億， 搵乜黎賠呀。 印股票都唔掂呀

加太賀日式和風料理送出 花之戀壽司 總值四十一億元

免1世交易費

虛擬交易平台遭黑客入侵並偷走比特幣非首次，去年8月，全球最大比特幣交易平臺Bitfinex公佈因網站安全漏洞，共11.97萬個比特幣被偷，當時市值約 6,500萬美元。2014年，日本Mt.Gox遭黑客偷走75萬個比特幣，該平台最終倒閉，並申請破產保護。

2014年2月28日，Mt. Gox正式申請破產保護。根據公司財報，Mt. Gox已負債65億日元（約6千4百萬美元），而資產僅餘38億日元。[14][15]公司稱其損失了接近75萬屬於客戶的比特幣以及約10萬左右屬於公司自身的比特幣，兩者合計約佔世界比特幣總量的7%，按當時匯率估計約值4.73億美元。[14][15]

2014年3月，Mt. Gox宣稱已尋回20萬枚比特幣。[16]

法律問題[編輯]
2015年，前MtGox執行長馬克·科爾佩勒斯被日本警方逮捕。警方指控該公司社長對系統進行了非法操作，虛增了虛假帳戶的比特幣餘額，以盜取比特幣。[17][18]

洗幣潮
畀張mycard5000我帶你用bug

頭先樓主時事台貼完呢單新聞，呢到再貼過，又唔貼埋d update既左資料

Coincheck的賠償方案出來了
只要您有存NEM幣在他那被駭，他會賠償給您
but，人生最重要的是那個but
你損失一NEM幣，Coincheck就賠償您88.549円
88.549円=23.45台幣
單以現時NEM新經幣的匯率(￥104.30)來看，損失不少

更重要的是，Coincheck遺失了5億2300萬枚新經幣
也就是說他得拿出快四百五十億円
但Coincheck這家公司的資本額不到9000万円
當中的差額…無解

即係有右資料？點左資料法

點解可以偷
唔係話blockchain multi legder既咩？
唔係應該每個coin都有unique identity咩

斷估。
如果個coin係你自己個袋， 當然係每人一個ID， 但係你要係exchange 交易， 就要俾左個coin 佢架啦， 唔係佢無得幫你trade。
當個個都俾晒個coin 佢， 佢一出事咪冚家鏟囉。

姐係唔洗賠又無責任?
咁D客咪做左ON9 仔?

一向冇監管冇保證㗎喎

不過諗番轉頭,就算有呢D新聞出現,
但對粒虛擬貨幣既價值好似無影響?

有冇價值/影響我就唔知，唔怕風險想玩嘅咪入場，冇所謂𠺝

一向對虛擬貨幣無咩興趣,我八卦先問下,
不過剛剛出bitcoin 個陣(唔知幾耐之前),屋企人唔知點樣搞,搞左幾粒番來,好似係5粒
早排賣左,所以先慢慢有睇下呢方面既新聞

睇左少少
應該係個private key俾人偷左再用來做買賣
系統上紀錄都係同legit teansaction一樣
無辦法證明及無執法者/制度

想搞返檔呢D賺少少錢退休

你俾人打劫完對港幣都冇影響

冇政府保障既野梗係放係自己wallet
點會放係交易所

呢個 post 留言嘅人大部分都係唔識扮識嘅啦

唔識嘅 又走出嚟講出自己D On 9 意見扮識

係 exchange trade 完就過wallet 係常識黎

抵死啦
trade完唔放翻落自己wallet

點解唔交易完後放入自己wallet？

Trade 完過wallet 一般有冇手續費或者任何成本？

D人拎黎炒梗係唔搞咁多野

咁又損失咁多？

等看銀行都會倒閉理論

但無論香港美國，銀行倒閉通常政府包底，存戶一毛損失都冇

據悉消失的全部是顧客資產
有古惑

自己hack自己再破產
用到慣哂

仆街啱啱申請中

聞說被偷既錢 90%係coincheck自己本身持有 得10%先係客既錢 所以佢地應該唔洗賠足咁多億

不過coincheck間公司幾有問題 佢地個nem銀包 無用multisig 又無用cold wallet

開間交易所 保安又唔做足 賠償又唔出番市價 真係搵笨

coincheck個銀包 有興趣既巴打可以睇番1月25號既紀錄

我覺得虛擬貨幣同買點數一樣 都唔係買緊實物 一個唔好彩就.....

入要 放唔洗
就算要 好撚平姐
幾蚊港幣only

其實咁我成日好唔明d 人成日話香港crypto 都貴
係買貴過人賣又低過人？

否則由A 平買入
係B申請acc高放埋可以做到無風險交易？
完全唔識

因為D傻仔師奶唔識玩又學人玩
又或者貪方便無入翻落wallet
都話咗佢地抵撚死

呢個 post D 人真係好多ON 9
玩 Cryptos 都唔會相信政府
仲話無人賠償會點點點點

情況就如你同我去北極睇企鵝
一樣無可能
解釋都費事

自己server自己hack

咁點解唔直接用 shape shift 同 changelly ???

買完擺offline wallet 最穩陣

大家快啲一齊嚟投資交流有潛質嘅ICO同Crypto行情la

有乜exchange 推介，原本仲以為日本仔會好d

人哋抬返五億美金出嚟賠畀人

日本先得三十間平台, 後面金主應該都幾有實力, 加上做平台大把水位搵, 呢幾十億點都班番黎俾你既

玩得Crypto都係太信科技，或多或小又唔信政府 自己攞黎無得怨

日本大型虛擬貨幣交易所 Coincheck 宣佈，將為早前因黑客入侵而損失 NEM 虛擬貨幣的客戶賠償，總額達到 460 億日元（約33.13億港元），全部以公司資金賠償。NEM 受消息刺激影響大幅上升，每單位由 0.85 低位升至 1.04 美元。

真定假,間公司出事,股價仲要上升

大"洗"

間公司1億港元都無
即係老破

隻幣升 唔係間公司

唔緊要啦 點搞咪陣又係升

老破,但股價上升
我睇唔透

咁睇來真係有可能監守自盜,又或者被盜貨幣既90%都係公司持有

oh 對唔住,我睇錯,自膠

老破重邊度籌到咁多錢賠。。。＝＝？

唔撚明喎，日本破產重送錢咁QQ

鳩估無痛苦？

一般嚟講係公司賠唔起，破產，0保障
銀行就唔同，有存款保障，每個客可以拎返幾十萬咁

所以只能夠用舊市值而唔係新市值賠，否則賠到一半升幾倍跳樓都唔掂

佢原意賠償，不過公司得咁多錢，賠晒公司錢就老破
你估真係賠足42億咩

盤生意得既話, 自然有金主揼水入場架啦

話晒係龍頭, 市佔夠高, 大把人肯揼錢入場打莊
何況相信本身呢間野後面都有大金主啦, 都唔駛街外人入黎參股

你係金主， 你情願攞40億出黎賠俾人， 定係攞40億去買第二把交椅個間， 等 Coincheck 執笠之後做第一。

話晒都有牌頭, 今次肯賠足既話, D客都係有增無減既, 點都好過砌過新檔出黎同人爭

咁多錢賠
有得賠好過冇但賠個價好似食around 10%,
定係公司內部自己友穿櫃桶